石禮謙指政府民望低 以收回土地條例「打地產商」

石禮謙指政府民望低 以收回土地條例「打地產商」
2019-09-20 HKT 10:11
分享工具 facebook twitter
對於民建聯建議，政府引用《收回土地條例》以收回更多土地，興建公營房屋。立法會地產及建造界議員石禮謙說，引用相關條例並非新事，相信是政府因為民望低、跌至谷底，所以想做些事情，令人覺得政府有做工作。他形容政府是「打地產商」及創造矛盾。

石禮謙在一個電台節目說，自己作為建制派，應該支持政府，但都要合情合理及合法才能支持，如果不合理都支持，政府說甚麼建制派都去做的話，結果會如修訂《逃犯條例》一樣。

他說政府的責任，應該是令市道和環境配合到市民需要，有足夠的住宅單位供應。他反問政府的責任，是不是只幫市民買樓，他認為運輸及房屋局局長陳帆應該問責辭職。

石禮謙批評，政府當初提出設立空置稅，建制派議員都有提出過意見，但政府最終原封不動，他反問政府「當立法會是甚麼」。他會去信立法會主席梁君彥，表達現時行政不理會立法的程序，要求梁君彥處理。

we connect

【行動post/多圖】922和你suck 8大行動（更新版）

【行動文宣】請廣傳
922 suck 4.0 各有各玩
1）影帝不死隊，入機場cover突擊隊
2）先塞青衣，再視乎情況轉戰商場
3）直接和理suck商場
4）全港交通測試，工程RB隊
5）加入單車隊 - 會有單車小將帶領
6）黨鐵突擊小隊！（機場突擊隊已有一定人數後）
7）東涌郊野一日遊，玩無線電walkie，玩無人機
8) 我係機場人 - 食錯藍絲野食物中毒 準備 SL 被罷工
兄弟爬山，各有各做
我地另外有秘密小隊行動

TG :

高銀撻訂棄購啟德百億地皮 獨董石禮謙：近日社會矛盾及經濟不穩

個日要港商歸隊支持條例
今日就鬥地主 連誠哥都比人鬥
港商仲盲撐政府／盲聽中共點就真係on99
根本就係唔盲撐先有講價條件

而家搞地產商.....真係想地產商connect
如果地產商加入，玩法完全唔同晒。

淋奠媽媽

現時香港政府多面不是人

商家佬反未？

睇到商界之首誠哥都比人咁搞
個班人仲唔驚自己呢頭幫人投票個頭比人鬥？

今日鬥地主，清算黑警不遠了

除左政府摺撚埋之外
冇其他option挽回

地產商以前撐政府，今日抵L死

Popo會唔會全港商場都入唔到

吳向東任新地獨董 首名共產黨員入局

新地幾撚醒

恭喜哂
第一間收歸國有

佢本身間公司都有地產項目先咁講啫, 唔燒到佢地果疊佢地咪又係盲撐政府.

醒條撚

見唔到馬雲退休
馬化騰都開始鋪路走

人都係自私既
唔理咩原因總之肯反政府就係好貓
不過個問題會唔會支那辦講兩講又跪哂

會，可能淨打幾個唔表態或者個別地產商，啲聽話嘅另外比啲項目或補貼。

咁就on9啦
隨時可以鬥地主
唔肯反政府只會做condom

共產黨鬥地主, 驚嗎？

班友以為有著數先去舔共, 依家共產黨要同你共產重舔唔舔？

隊埋陳帆呢條撚樣

歡迎地產商黎connect
United we stand